<resources>
    <string name="app_name">List Mahasiswa Konoha</string>

    <string name="heroes_name">List Mahasiswa Konoha</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="list">List</string>
    <string name="grid">Grid</string>
    <string name="search">Pencarian</string>



    <string-array name="data_description">
        <item>seorang mahsiswa genin dari desa Konohagakure, terkenal dengan kecerdasannya yang luar biasa dan keahlian taktisnya yang menonjol. Meskipun sikapnya terlihat malas dan cenderung santai, Shikamaru memiliki potensi besar sebagai seorang strategi. Ia adalah anggota Tim 10 bersama Ino Yamanaka dan Choji Akimichi di bawah bimbingan Jonin Asuma Sarutobi. Keterampilan khasnya terletak pada penguasaan teknik bayangan, yang memungkinkannya mengendalikan bayangan lawan dengan bayangan miliknya sendiri.</item>
        <item>Itachi Uchiha, seorang shinobi yang berasal dari desa Konohagakure, merupakan anggota klan Uchiha yang terkenal. Meskipun tampil sebagai tokoh misterius dan kuat, Itachi memiliki sejarah hidup yang penuh dengan tragedi. Dalam usianya yang muda, Itachi menunjukkan kecerdasan dan keahlian bertarung yang luar biasa, membuatnya diakui sebagai seorang ninja berbakat. Namun, kehidupan Itachi menjadi rumit ketika dia terlibat dalam konflik antar klan dan harus mengambil keputusan sulit demi melindungi desa dan saudara laki-lakinya, Sasuke Uchiha. Salah satu momen paling dramatis dalam kisahnya adalah ketika Itachi dihadapkan pada tugas untuk membantai klan Uchiha, termasuk keluarganya sendiri, demi stabilitas desa.</item>
        <item>Hatake Kakashi, dikenal dengan sebutan "Kakashi of the Sharingan," adalah seorang shinobi legendaris dan salah satu pemimpin di desa Konohagakure. Kakashi berasal dari keluarga Hatake yang terkenal dan memiliki bakat luar biasa sejak usia muda. Sebagai seorang ninja, Kakashi dikenal sebagai pemimpin taktis yang ulung dan ahli dalam berbagai teknik, termasuk kemampuan khas klan Uchiha, Sharingan. Namun, penggunaan Sharingan oleh Kakashi berasal dari pemberian teman dan muridnya, Obito Uchiha.</item>
        <item>Rock Lee, dikenal sebagai "Leaf's Handsome Devil" atau "Bushy Brows" karena alis tebalnya, adalah seorang shinobi dari desa Konohagakure. Apa yang membuat Rock Lee unik di dunia ninja adalah kurangnya kemampuannya dalam menggunakan teknik ninjutsu dan genjutsu. Meskipun ia tidak dapat menggunakan ninjutsu atau genjutsu, Lee memfokuskan diri pada seni bela diri dan taijutsu untuk mengatasi kekurangannya.</item>
        <item>Sakura Haruno adalah seorang kunoichi (ninja wanita) dari desa Konohagakure. Dia adalah anggota dari Tim 7 bersama dengan Naruto Uzumaki dan Sasuke Uchiha di bawah bimbingan Jonin Kakashi Hatake. Aw</item>
        <item>dikenal sebagai Bung Hatta; lahir di Fort de Kock (sekarang Bukittinggi, Sumatera Barat), Hindia Belanda, 12 Agustus 1902 – meninggal di Jakarta, 14 Maret 1980 pada umur 77 tahun) adalah tokoh pejuang, negarawan, ekonom, dan juga Wakil Presiden Indonesia yang pertama. Ia bersama Soekarno memainkan peranan penting untuk memerdekakan bangsa Indonesia dari penjajahan Belanda sekaligus memproklamirkannya pada 17 Agustus 1945. Ia juga pernah menjabat sebagai Perdana Menteri dalam Kabinet Hatta I, Hatta II, dan RIS. Ia mundur dari jabatan wakil presiden pada tahun 1956, karena berselisih dengan Presiden Soekarno. Hatta juga dikenal sebagai Bapak Koperasi Indonesia.</item>
        <item>meninggal 29 Januari 1950 pada umur 34 tahun) adalah seorang perwira tinggi Indonesia pada masa Revolusi Nasional Indonesia. Menjadi panglima besar Tentara Nasional Indonesia pertama, ia secara luas terus dihormati di Indonesia. Terlahir dari pasangan rakyat biasa di Purbalingga, Hindia Belanda, Soedirman diadopsi oleh pamannya yang seorang priyayi. Setelah keluarganya pindah ke Cilacap pada tahun 1916, Soedirman tumbuh menjadi seorang siswa rajin; ia sangat aktif dalam kegiatan ekstrakurikuler, termasuk mengikuti program kepanduan yang dijalankan oleh organisasi Islam Muhammadiyah. Saat di sekolah menengah, Soedirman mulai menunjukkan kemampuannya dalam memimpin dan berorganisasi, dan dihormati oleh masyarakat karena ketaatannya pada Islam. Setelah berhenti kuliah keguruan, pada 1936 ia mulai bekerja sebagai seorang guru, dan kemudian menjadi kepala sekolah, di sekolah dasar Muhammadiyah; ia juga aktif dalam kegiatan Muhammadiyah lainnya dan menjadi pemimpin Kelompok Pemuda Muhammadiyah pada tahun 1937. Setelah Jepang menduduki Hindia Belanda pada 1942, Soedirman tetap mengajar. Pada tahun 1944, ia bergabung dengan tentara Pembela Tanah Air (PETA) yang disponsori Jepang, menjabat sebagai komandan batalion di Banyumas. Selama menjabat, Soedirman bersama rekannya sesama prajurit melakukan pemberontakan, namun kemudian diasingkan ke Bogor.</item>
        <item>pada umur 69 tahun) adalah Presiden pertama Republik Indonesia yang menjabat pada periode 1945–1967. Ia memainkan peranan penting dalam memerdekakan bangsa Indonesia dari penjajahan Belanda. Ia adalah Proklamator Kemerdekaan Indonesia (bersama dengan Mohammad Hatta) yang terjadi pada tanggal 17 Agustus 1945. Soekarno adalah yang pertama kali mencetuskan konsep mengenai Pancasila sebagai dasar negara Indonesia dan ia sendiri yang menamainya.</item>
        <item>meninggal di Jakarta, 12 September 1958 pada umur 55 tahun) adalah seorang pahlawan nasional Indonesia. Soepomo dikenal sebagai arsitek Undang-undang Dasar 1945, bersama dengan Muhammad Yamin dan Soekarno.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_name">
        <item>Gunung Merbabu</item>
        <item>Gunung Semeru</item>
        <item>Gunung Prau</item>
        <item>Gunung Rinjani</item>
        <item>Gunung Arjuno</item>
        <item>Gunung Cartenz</item>
        <item>Gunung Sindoro</item>
        <item>Gunung Bromo</item>
        <item>Gunung Sumbing</item>

    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/i_merbabu</item>
        <item>@drawable/i_semeru</item>
        <item>@drawable/i_prau</item>
        <item>@drawable/i_rinjani</item>
        <item>@drawable/i_arjuno</item>
        <item>@drawable/i_cartenz</item>
        <item>@drawable/i_sindoro</item>
        <item>@drawable/i_bromo</item>
        <item>@drawable/i_sumbing</item>
    </integer-array>


    <array name="video_id">
        <item>@raw/v_merbabu</item>
        <item>@raw/v_semeru</item>
        <item>@raw/v_prau</item>
        <item>@raw/v_rinjani</item>
        <item>@raw/v_merbabu</item>
        <item>@raw/v_semeru</item>
        <item>@raw/v_prau</item>
        <item>@raw/v_rinjani</item>
        <item>@raw/v_rinjani</item>
    </array>

    <array name="audio_id">
        <item>@raw/a_merbabu</item>
        <item>@raw/a_semeru</item>
        <item>@raw/a_prau</item>
        <item>@raw/a_kerinci</item>
        <item>@raw/a_merbabu</item>
        <item>@raw/a_semeru</item>
        <item>@raw/a_prau</item>
        <item>@raw/a_kerinci</item>
        <item>@raw/a_merbabu</item>

    </array>


</resources>